
# AeroWX

Приложение предназначено для запроса погоды аэродромов в авиационных форматах METAR и TAF

Приложение работает на основе API  AVWX REST API (https://avwx.rest, https://avwx.docs.apiary.io/ ) c использованием следующих методов: Station request, Nearest stations request, METAR request, TAF request.

Приложение запрашивает разрешение пользователя на определение геолокации пользователя.

Вкладка Nearest позволяет получить 5 ближайших к геолокации пользователя аэродромов, ведущих передачу информации о погоде. Аэродромы, сохраненные в список избранных, помечены закрашенной звездочкой. 
В нижней строке ячейки показана краткая характеристика погоды на аэродроме и суммарная погода в виде возможных правил полета (MVFR, VFR, IFR, LIFR). 
При выборе интересующего аэродрома, показывается подробная информация об аэродроме, включая сообщения METAR, TAF и краткую характеристику аэродрома.



На View с подробной информацией имеется возможность сохранить аэродром в список Favorites, а также сохранить сообщения METAR, TAF для последующего просмотра в полете в режиме offline.

 
Вкладка Favorites показывает список сохраненных аэродромов.

 
Вкладка Search позволяет найти аэродром по коду ICAO. При наборе на клавиатуре ICAO кода аэродрома и 1-секундной паузе выполняется запрос о поиске данного аэродрома и подробной информации о нем.  При выборе интересующего аэродрома, показывается подробная информация об аэродроме. При отсутствии ответа информация не выводится.


Вкладка History позволяет просмотреть сообщения METAR, TAF. Свайп влево удаляет сообщение из истории запросов.

 




